stephenb
crawnmar
oznakwei
___
__Что такое Git Bash?__ 
Git Bash — это приложение для сред Microsoft Windows, эмулирующее работу командной строки Git. Bash — аббревиатура от Bourne Again Shell. Оболочка (Shell) представляет собой приложение терминала для взаимодействия с операционной системой с помощью письменных команд.
___

__Что делает команда git pull?__
Команда git pull используется для извлечения и загрузки содержимого из удаленного репозитория и немедленного обновления локального репозитория этим содержимым. Слияние удаленных вышестоящих изменений в локальный репозиторий — это обычная задача рабочего процесса, возникающая при совместной работе на основе системы Git.
__Чем она отличается от git push?__
Команда git pull — одна из множества команд, отвечающих за синхронизацию удаленного содержимого.
__Команда git push__ используется для выгрузки содержимого в удаленный репозиторий.
___

__Что такое merge request?__
Merge request - это запрос на слияние веток. Необходимость использования этой функции может возникнуть тогда, когда нужно перенести функциональность из одной ветки в другую. В разделе Merge Requests" нажмите на New Merge Request" для создания нового запроса на слияния одной ветки с другой.
___

__Чем между собой отличаются команды git status и git log?__
__Команда git status__ отображает состояние рабочего каталога и раздела проиндексированных файлов. С ее помощью можно проверить индексацию изменений и увидеть файлы, которые не отслеживаются Git. Информация об истории коммитов проекта не отображается при выводе данных о состоянии. Для этого используется команда git log .
__Команда git log__ используется для просмотра истории коммитов, начиная с самого свежего и уходя к истокам проекта. По умолчанию, она показывает лишь историю текущей ветки, но может быть настроена на вывод истории других, даже нескольких сразу, веток.
___

__Что такое submodule? С помощью какой команды можно добавлять сабмодули в свой репозиторий?__
Подмодули
Часто при работе над одним проектом, возникает необходимость использовать в нём другой проект. Возможно, это библиотека, разрабатываемая сторонними разработчиками или вами, но в рамках отдельного проекта, и используемая в нескольких других проектах. Типичная проблема, возникающая при этом — вы хотите продолжать работать с двумя проектами по отдельности, но при этом использовать один из них в другом.

Приведём пример. Предположим, вы разрабатываете веб-сайт и создаёте ленту в формате Atom. Вместо написания собственного генератора Atom, вы решили использовать библиотеку. Скорее всего, вы либо подключите библиотеку как сторонний модуль, такой как модуль CPAN или Ruby Gem, либо скопируете исходный код библиотеки в свой проект. Проблема использования библиотеки состоит в трудности её адаптации под собственные нужды и часто более сложным является её распространение, так как нужно быть уверенным, что каждому клиенту доступна изменённая версия. При включении кода библиотеки в свой проект проблемой будет объединение ваших изменений в ней с новыми изменениями в оригинальном репозитории.

Git решает эту проблему с помощью подмодулей. Подмодули позволяют вам сохранить один Git-репозиторий, как подкаталог другого Git-репозитория. Это даёт вам возможность клонировать в ваш проект другой репозиторий, но коммиты при этом хранить отдельно.
Для добавления нового подмодуля используйте команду __git submodule add__, указав относительный или абсолютный URL проекта, который вы хотите начать отслеживать.
___